澳洲發現120年前巧克力 幾乎沒壞散發奇妙香味

澳洲發現120年前巧克力 幾乎沒壞散發奇妙香味

澳洲國立圖書館發現史上最古老的吉百利巧克力盒之一，有超過一個世紀的歷史，巧克力只有一小部分壞掉，散發奇妙香味。（）

（中央社雪梨22日綜合外電報導）澳洲國立圖書館發現史上最古老的吉百利（Cadbury）巧克力盒之一，有超過一個世紀的歷史，巧克力只有一小部分壞掉，散發奇妙香味。

英國「每日郵報」（Daily Mail）報導，澳洲國立圖書館（National Library of Australia）管理員從已故知名澳洲詩人「班卓」帕特森（Andrew Barton "Banjo" Paterson）的私人收藏中發現這盒巧克力。

帕特森曾寫過「叢林流浪」（Waltzing Matilda）與「來自雪河的人」（The Man from Snowy River）等詩作，他是在1941年2月5日逝世。

這些巧克力是裝在英國維多利亞女王（Queen Victoria）在波耳戰爭（Boer War）期間送給軍人的巧克力禮盒內。

經過了近120年，這些巧克力幾乎沒有壞掉，令澳洲國立圖書館的保存實驗室大感意外。館方是在帕特森的日記、報紙剪報與詩集收藏中意外發現這盒巧克力。

澳洲國立圖書館管理員陶德（Jennifer Todd）告訴澳洲廣播公司（ABC）：「把包裝紙打開時，巧克力散發奇妙的香味。這是一盒古老的巧克力盒，為帕特森所有，巧克力還包裝好好的放在盒子內。」

這些巧克力包裹著用稻草製成的老舊包裝，周圍還有銀箔。

這盒巧克力是維多利亞女王在波耳戰爭期間委託送給軍人表達慰問之意，上頭刻有「南非，1900」、「祝新年快樂，維多利亞女王」的祝福語，還有女王頭像。

外界推測帕特森是在1899年為「雪梨晨驅報」（The Sydney Morning Herald）與「世紀報」（The Age ）擔任戰地記者時向英軍購得這盒巧克力，並在派駐南非時寄回澳洲。（譯者：張曉雯/核稿：陳政一）

我盒百二年朱古力

唔識溶晒咁勁既 係落左防腐劑定係真係保存得好

82年朱古力

1882

有冇人夠膽食

吉百利出嚟解釋下！！！

玩命

唔知落左幾多防腐劑

想試舊 唔知會痾成點

一篇新聞重覆咗幾多次奇妙的香味

點為止壞先？

有無百二年含得撚橡皮糖？

人食完會有生命危險

食完真係香咗

應該好少奶成分

以為俄佬試1942 MRE夠癲
1900點夠玩

識貨之人揀sammy

好想食

廁所都有奇妙香氣啦

配82年百事一齊享受簡直一流

其實純度高嘅朱古力應該係好襟擺

加加埋埋成5次奇秒香味
屌 即係點奇妙呀

如果係第2個國家製造會點

boom

睇完成條片都唔見佢有食
都係la beast西利

有陣鹹香味

可能因為朱古力本身就係發酵食物

係咁重複「只有一小部分壞掉，散發奇妙香味」想點
台灣記者炒稿都炒成咁

係咪即係算係乾身可可粉既條？

認真想試條

有啲想食

NICE

本身朱古力只要係乾燥嘅地方存放係可以放好耐

想知腸胃差嘅人食完會唔會痾嘔到仆街

朱古力 已經製過 少水份 又多油 抗氧化成份多 又有鐵盒减少空氣接觸eatable

其實可能係因為而家啲牛奶朱古力加咗好多嘢落去先會有食用日期限制

奇妙香味未必真係香
覺得係哈利波特 怪味糖啲friend

吉伯利已經撤出香港了

nice hiss

似乎真係好撚奇妙

好想試下咩味

鬼仔靚過鬼妹
唔知鬼仔而家大個咗係咩樣

英女皇

食完到時你就要訓百二年棺材

經典 個妹妹真係好正

I see you’re a man of culture as well

標題會變成 x國發現120年前巧克力內含元素週期表

稻草係防潮 銀箔係防熱。本身朱古力同水一樣internal energy要長時間夠高先開始變化
仲要用鐵盒裝可以防撞
放係現代睇個盒仲貴過朱古力

佢開箱之嘛

lets get this out onto a tray

諗起呢個鬼佬
成日搵到啲二戰軍糧,仲要食埋落肚

減呀

唔知點解見到呢句好想笑

其實好多食物因為天然特質
同埋某啲處理方法
只要適當保存都唔會變壞
好多所謂有效日期
都只係因為法律要求而加上去

例如楓糖因為高糖份係唔會變壞
好多罐頭蕃茄係冇加防腐劑
因為經過高溫處理
只要個罐唔爛都可以擺好耐

1899-1902

試過食95%含勁耐都融唔曬

大英

sor 、漏左係到未放上去

真心想試
兩老屋企有樽50定60年鹹柑桔
幾次都想開撚咗佢沖七喜
但佢鎖撚咗係夾萬
佢話個人係彌留個陣 成粒放入口會起死回身
神丹咁

洗胃

鹹柑桔會起死回生？

Cls仲食埋

上面好似炒麵個堆咩黎

可能咸到要起返身斟水飲

即係臭咁解，畢竟都已經過咗120年

盒嘢有散發出香味 但成百二年都無蟲蛀
分分鐘毒過鶴頂紅

盒嘢食邊個名咪比邊個食囉,人同朱古力都仲喺到啊

奇妙香味分分鐘係吸晒啲紙味報紙味

想知道有幾奇妙

120年起得番身？

咁下一個可以挑戰， 應該係麥當勞啲 薯條， 漢堡包

文物消化機

可能長命百二歲呢？

澳洲真係福地，怪不得共維尼成日想據為己有

奇妙香味啫係點?

會唔會提煉番個配方再賣

放多2個世紀都唔會變壞
全部都係防腐劑

會爆炸

打開後一星期變壞

屎黎

重賞之下 必有勇夫

想試啖

依加一開左盒分分鐘幾個月就壞
到時又晒左件文物

1863年都有

解釋到嗰啲都瓜晒

啲防腐劑到

1863 Civil War餅乾浸水食都有，最舊係呢個

咁撚樣開左吸收空氣，即刻收皮啦

唔會痾，直接死

可可豆 唔係有防腐功能咩？

百二年朱古力
八二年紅酒

nice!